★勞聯調查：只放勞工假---資訊科技和保安業是重災區

港人工時全球最長 假期少於工作壓力「爆肝」的日、韓、台

香港打工仔的工時本身已是全球最長，而根據瑞銀前年的報告，香港僱員每年需要工作2,606小時、每周平均工作逾50小時，冠絕全球。除工時是世界最長之外，港人連基本放假日數都偏低。按照勞工及福利局2011年的調查，全港約280萬名僱員中，有61.6%僱員放銀行假，38.4%僱員放勞工假（撇除表示「不清楚」的人）。

不過實際情況可能比政府所指的嚴重得多，根據勞聯前年的調查，受訪的666名在職人士之中有44%只放勞工假。其中飲食及酒店業、資訊科技和保安業是重災區，只能享有12天勞工假者佔比高達六、七成，部分人甚至有41%人寧可扣人工5%，也想改放17日的銀行假。

報告也綜合不同國家或地區的假期制度，計算出一名年資10年、每周工作5天的打工仔，大概一年共享有多少假期。結果香港打工仔只有26天，日本（36天）、南韓（34天）、台灣（28天）這三個以工作環境高壓到「爆肝」聞名的地方，打工仔可享的假期日數都比香港要多。

資訊科技和保安業是重災區
資訊科技和保安業是重災區
資訊科技和保安業是重災區
資訊科技和保安業是重災區
資訊科技和保安業是重災區
資訊科技和保安業是重災區

12天勞工假
12天勞工假

IT 奴工

IT狗=網絡食Q

你唔鍾意可以辭職

x2

(FF)月入廿萬既IT狗將全面進場

年入

妓者都放勞工假啦
唔知寫呢篇果條友有乜感想

有錢好走，去外國撈好撚過人地返幾日工

做看更都話新年有利是收下咁
IT狗呢⋯⋯

飲食呢

地盤仔覺得呢行可能喺勞工假工種裡面已經最少壓力嘅一個，日薪工嗰啲間唔中射波一兩日都唔使俾人屌

都唔好講奴工假 除左m記 香港仲有無邊間返5日

勞工假=slave holiday

公務員

Lm